\chapter{Einleitung}

Allgemein kann man Programmiersprachen in zwei Kategorien einteilen, Interpreter- und Compilersprachen. 
Ein Compiler wandelt den geschriebenen Code in Maschinenanweisungen um, der dann vom Computer ausgeführt wird, ohne den Compiler erneut zu benötigen. 
Ein Interpreter hingegen wandelt die Anweisungen im Programmcode zur Laufzeit um. 
Dies ist meistens langsamer in der Ausführung, da der Compiler bei der Umwandlung noch Optimierungen vornehmen kann. 
Dafür ist Interpretercode öfter einfach verständlich und vor allem einfacher testbar, da der Zwischenschritt des compilierens vor dem Testen wegfällt und man den Code auch noch zur Laufzeit ändern kann.\\
Bei SetlX handelt es sich um eine Interpretersprache. 
In dieser Arbeit soll SetlX erweitert werden, um auch Methoden zur Erstellung und Veränderung von Graphen zu beinhalten. 
Dies dient zur Visualisierung von Ergebnissen oder zur Veranschaulichung von Prozessen. Dazu müssen die Graphiken zur Laufzeit erzeugbar und veränderbar sein.